崔世安: 今日的颱風是53年以來最強的

澳門特區政府新聞局
21 分鐘 ·
行政長官崔世安向全澳市民發表講話

各位市民：

今日的颱風是53年以來最強的，它所造成的影響非常嚴重，剛才民防架構和相關機構的代表同事，已經通過記者招待會講解了情況，以及跨部門所做的工作。我們繼續盡全力協調水、電恢復正常供應，使到廣大居民盡快回復正常生活。

我謹代表特區政府向不幸身亡的死者表示哀悼，並向他們的家人致以最深切的慰問，對受傷的百多人將會盡力給予幫忙，同時對受這次颱風影響的居民表示慰問。

目前，各個部門包括民防架構、社會工作局、衛生局、工商業發展基金、治安警察局、消防局、民政總署等已採取相應的措施，以及處理善後工作。

我重申，特區政府承諾會盡全力做好這次救災工作，並會因應這次事件總結經驗，檢視現行的機制，包括氣象訊息發佈，完善日後防災救災的部署工作。

對唔住大晒

條友好似比人催眠左咁

台灣仔：弱風

無講錯，正一笨撚

笨撚吹屎眼

吹屎眼

未到百年一遇

同支那一模一樣

完全無題問責

收左9000蚊 打和啦

乜鳩嘢地方嚟

今年派返舊錢塞住班友把口咪搞掂囉

煎練跌太分屎湖屎衫練二奶機場滴

普通強颱都可以搞到佢咁 非洲都唔會啦

Charlie Lao 無能政府，管吾好不如比番中央管，應該好過你
Raymond Wu 要解放軍幫手啦

吹水安個樣似嚇傻左
面都青晒

澳門今次咁大鑊
有排同中央解話啦

就係佢地既中央搞到咁

澳門政府都係53年最廢既

笨撚點解唔講，係千年一遇嘅風， 不要怕， 我們還有黨，還有支那祖國強大嘅後盾

令我想起鄰國每年長江三峽防汛都有呢句台詞，澳門真係學到佢祖国唔少野。

天下共狗一樣黑

個風咁撚勁ja
關我撚事咁款

笨撚

一個風就睇穿澳門幾撚垃圾
仲成日攞香港嚟比

下次派錢爽手D 冇人會有意見既

咁又係，佢佢都控制唔到個風飛埋黎既

班柒頭明知個風殺到黎都唔醒水

Charlie Lao 無能政府，管吾好不如比番中央管，應該好過你
See translation
LikeShow More Reactions · Reply · 1 · 27 mins

笑撚死

呢舖唔計

係個省長53年以黎最廢姐

萬年一遇？

一般官腔說話
我都識講啦屌

唔識唔好廢up，呢個風擺係台灣都係要嚴陣以待既強度，暫時今年第二強，今年打台灣既納沙無佢咁強

又捉到一隻豬，不過個邊大把

公道講，呢句唔係53年一遇果種喎

而係明確指呢個風係自1964年露比ruby53年黎對澳門最大影響既一個風單係呢句睇唔出有咩問題香港都可以話呢個係55年黎水浸得最犀利既颱風（令到香港吹更大風既多得是，但浸到咁嚴重對上真係1962溫黛）

今次係仲要撞正正大潮

最強颱風但掛三號波掛到打到嚟為止

佢又啱呀
珠海都好過作

睇下佢對眼先啦
讀稿都讀到咁撚HEA

比咗半個世紀你做準備都搞成咁，切腹謝罪啦

仲有巴打話佢地會反政府
係佢地會反政府，不過係想中共抽啲中國官來組織新政府